世間萬物的意義

世上所有事物既存在/互動都好似有獨特既意義
但係諗深一層，事物既存在係咪真係有意義呢?

例如: 動物要攝食先可以生存; 生存係為左繁殖後代+物種進化，而依個過程係無限loop
但係不斷延續後代既意義係咩?

又例如: 宇宙大爆炸創造左依個世界，但係大爆炸發生前係一片虛無，究竟由0變做1 既意義係乜?

Sorry for 1999 希望大家明我講咩

其實係上天ge 一個game, 好似你玩模擬市民咁

我地呢個世界係虛擬化出黎
就好似你用VMWare咁

同意，世間萬物係由唔同既元素組成

其實可以當元素周期表裡面既唔同元素係唔同size/color 既lego

而背後製造lego 既"人"係邊個呢?

可能大家都只係被製造出來既"玩具"

我覺得'意義'係一個人類創造出黎既概念
唔係任何野都要去justify佢既存在

留名跟進

無意義，只係純粹。

發生一件事就一定有其意義？

意義只係你賦予，其實萬物演化一直都係一環扣一環。我地睇到嘅只係演化嘅完成品，鯊魚老虎呢一類生物淘汰咗幾多同類先有依家呢一副裝備去狩獵？
一種生物嘅絕對優勢唔會長久，因為遲早佢嘅對手都會追上，麋鹿亦都演化咗唔少去逃出獵食者嘅爪牙，控制獵食者數量。冇錯，獅子老虎都會餓死。

繁殖嘅意義係乜？或者你咁諗，世界上並冇不朽嘅生命（或者未發現），唔用繁殖呢種手段你覺得你會唔會見到佢？幾長命都有死嘅一日。

生命演化其實就係驗證咗
1. 競爭先會進步
2. 世上並無（暫時）不朽

多謝大家既回覆，

＂意義＂的確係由人既主觀思想

但係求知欲令我好想知道一切為何會發生

我覺得背後係有一種未知既物種／物體係操控緊依一切

又或者我真係諗多左，一切都係就咁樣發生左

但係歸根究底，事物的確已經存在，

由無到有既原因係不明，

如果一切都無發生過，會係點樣呢？

但係虛無既景像係想像唔到，因為咩都無，就連所謂既＂景像＂都無

感覺我似有種力量阻止我去思考更多，想阻止我發掘真相

講到依度，我自己都亂喇

呢個咪就係傳說中的「上帝」、「神」、「靈魂」、或「外星高等智慧生命」

生命無意義 點解咁辛苦 要比好多野控制自己（例如 倫理 道德）

其實我哋只係一隻game嘅一部分

極大可能係，而且有人講過話 東方既「佛」同西方既「上帝」其實係 外星人/高次元生物，
只不過古時ｄ人見到佢地就覺得ｄ外星人係造物者，係自己既神。
中國古代ｄ人見到既「龍」其實都可能係外星人既飛行器。

宇宙起源至今咁耐，從我地依家既角度係極難窺探到成個故事係點，有生之年都可能仲係蒙在鼓裏

係啊，可能真係好似matrix咁大家都係活係虛擬空間，肉體仲昏迷緊
又或者人類只係外星人既實驗品，月球背面就係外星日監視地球既基地

留名睇各位見解

正所謂空穴來風 事必有因，成個宇宙既誕生係隱藏住一個好大既謎，我一直都尋找緊個答案